「逃犯條例」昆明黑幫大佬廿年前判死 廿年後仍逍遙法外獲港澳通行證

澎湃新聞記者彭渝
2019-04-26 18:29來源：澎湃新聞
孫小果涉黑涉惡犯罪團伙被剷除。
4月24日，“昆明日報”頭版刊發題為“中央掃黑除惡第20督導組下沉昆明開展督導工作”的報導。報導稱，中央督導組進駐雲南期間，昆明市加大工作 力度，打掉了孫小果，塗力軍等一批有影響的涉黑涉惡犯罪團伙，查處了一批涉黑涉惡腐敗和“保護傘”案件。
澎湃新聞（）從多個權威渠道證實，此次掃黑除惡專項鬥爭中昆明打掉的涉黑人物孫小果，早在上世紀90年代就被視為昆明黑惡勢力典型代表 ，並於1998年年被判處死刑。
“中國法律年鑑（1999）”，“案件選編”介紹，孫小果，曾用名陳果，雲南昆明人。1994年10月因犯強姦罪被判處有期徒刑三年（在監外執行），1997年11 月因強姦等犯罪被刑事拘留，同年12月被逮捕。
“中國法律年鑑（1999）”披露，1998年2月18日，昆明市中級人民法院作出一審判決，孫小果犯強姦罪，判處死刑，剝奪政治權利終身;犯強制侮辱婦女罪，判處有期徒刑15年 ;犯故意傷害罪，判處有期徒刑7年;犯尋釁滋事罪，判處有期徒刑3年;加原因強姦罪所判餘刑兩年四月又十二天，數罪併罰，決定執行死刑，剝奪 政治權利終身。此外，另有7名同夥被判有期徒刑1年到20年不等。
一審判決後，孫小果等人不服，向雲南省高級人民法院提出上訴。雲南省高級人民法院經審理，依法駁回上訴，維持原判。曾經被判死刑的人，為何二十年後又成了涉 黑人物？澎湃新聞就此聯絡雲南政法系統多個相關部門，尚未獲正面回應。

睇相以為係米奇

昆明惡霸孫小果疑因“發明專利”獲減刑材料是其母所送
2019-05-16 09:54:15
據紅星新聞5月16日報導，1998年2月因強姦罪等多項罪名被判處死刑的孫小果，近期又在掃黑除惡專項鬥爭中，再次被當地列為涉黑涉惡犯罪團伙典型。

據澎湃新聞報導，據權威的“中國法律年鑑（1999）”披露，1994年10月，孫小果就因為犯強姦罪被判處有期徒刑三年，卻神奇地“在監外執行”，1998年，孫小果 因強姦多名女性，其中包括未成年人，並有當眾強姦情節，以及犯有故意傷害罪，強制侮辱婦女罪，尋釁滋事罪，被當地法院數罪併罰，終審被判處死刑，剝奪政治權力 。1998年終身年“南方周末”以“昆明在呼喊：剷除惡霸”為題，曝光過孫小果及其團伙在昆明的昭昭惡行。

但是，這個“死囚”卻離奇地逃離了死刑，至少獲得多個“減刑”，並且在短短幾年之後就出獄，成了昆明夜場的“大李總”。近期又在掃黑除惡 專項鬥爭中，再次被當地列為涉黑涉惡犯罪團伙典型。

孫小果究竟通過何種方式，從一名死刑犯走出監獄的？紅星新聞記者近日確認，孫小果有一項“聯動鎖緊式防盜窨井蓋”發明專利，此發明專利可能助其減刑。2015年5月13 日，“焦點訪談”報導披露，服刑人員利用發明創造獲得專利，是騙取減刑的捷徑。

支持逃犯條例，前題係要有親戚做官

之前澎湃新聞已經報導過，根據權威的“中國法律年鑑（1999）”披露，1994年10月，孫小果就因為犯強姦罪被判處有期徒刑三年，卻神奇的“在監外執行”，本應該 坐三年牢的他，卻一天都沒有在監獄裡待過，至今未發現任何完整的合法手續，可想而知當時的監獄就有問題，而且他應該在後台有保護傘。1998年，孫小果又 因強姦多名女姓，其中包括未成年人，並有當眾強姦情節，以及犯有故意傷害罪，強制侮辱婦女罪，尋釁滋事罪，被當地法院數據併罰，終審被判處死刑剝奪政治權利終身

1998年“南方周末”用“昆明在吶喊：剷除惡霸”為題，曝光了孫小果及其團伙在昆明的昭昭惡行據“南方周末”，“新京報”此前公開報導，1997年強姦 案發時，孫小果的母親孫某某在昆明市公安局某分局刑偵科，孫小果的繼父李橋忠時任昆明市公安局某區分局副 長當時“南方周末”的記者餘劉文披露，在寫那篇文章曝光生小果的惡行時，當時在昆明公安機關擔任要職的孫小果的父母即給南方周末打電話：“你一個南方 週末的小記者算得了什麼？我一月之內叫你進監獄“可結果是，南方周末的記者沒有進監獄，孫小果數罪併罰，被判處死刑，剝奪政治權利終身。

“聯動鎖緊式防盜窨井蓋”

一定係好多人偷渠蓋

支那人支那事關香港咩事

而家有證可以黎香港呀

唔知張子強有冇發明專利？

唔知邊度批個證比殺人犯呢?

殖民統治者

即係大陸自編自導自演lor, 放d殺人犯過來, 跟住就話香港冇引渡條例, 屈返香港通過